\section{Considerações finais}
        
    Eita porra!, tá saindo da jaula o monstro! Boraaa, Hora do Show Porra. Ajuda o maluco que tá doente. AHHHHHHH..., porra! Sai filho da puta! Sabe o que é isso daí? Trapézio descendente é o nome disso aí. É 13 porra! Birl! Aqui é bodybuilder porra! Que não vai dá rapaiz, não vai dá essa porra. Tá comigo porra. Eita porra!, tá saindo da jaula o monstro!
    
    Eu quero esse 13 daqui a pouquinho aí. Tá comigo porra. AHHHHHHHH..., porra! Que não vai dá rapaiz, não vai dá essa porra. É 37 anos caralho! É nóis caraio é trapezera buscando caraio!
    
    Aqui é bodybuilder porra! AHHHHHHHHH..., porra! Vem porra! Eita porra!, tá saindo da jaula o monstro! Ajuda o maluco que tá doente. Sai filho da puta!
    
    Sai de casa comi pra caralho porra. Eu quero esse 13 daqui a pouquinho aí. Aqui nóis constrói fibra, não é água com músculo. Ele tá olhando pra gente. É verão o ano todo vem cumpadi. AHHHHHHHHH..., porra!
    
    Ó o homem ali porra!, é 13 porra! Vem porra! Boraaa, Hora do Show Porra. Vai subir árvore é o caralho porra! Não vai dá não. Birl!
    
    Aqui é bodybuilder porra! Vai subir árvore é o caralho porra! É esse que a gente quer, é ele que nóis vamo buscar. Sabe o que é isso daí? Trapézio descendente é o nome disso aí. AHHHHHHH..., porra! É 13 porra!
    
    Vo derrubar tudo essas árvore do parque ibirapuera. É esse que a gente quer, é ele que nóis vamo buscar. Aqui nóis constrói fibra, não é água com músculo. Vem porra! Eita porra!, tá saindo da jaula o monstro! Boraaa, Hora do Show Porra.
    
    Negativa Bambam negativa. Ó o homem ali porra!, é 13 porra! Vai subir árvore é o caralho porra! Sabe o que é isso daí? Trapézio descendente é o nome disso aí. É 37 anos caralho! Vem porra!
    
    Eita porra!, tá saindo da jaula o monstro! Boraaa, Hora do Show Porra. Ajuda o maluco que tá doente. AHHHHHHHH..., porra! Sai filho da puta! Sabe o que é isso daí? Trapézio descendente é o nome disso aí.