\noindent\rule{\textwidth}{0.5mm}
\textbf{Questão 04}\\
\rule{\textwidth}{0.5mm}

O método Elbow (cotovelo) é bastante utilizado para essa finalidade. Consiste em testar os possíveis valores de $K$, partindo de 1, até que a variação da função custo seja tão pequena que possa ser desprezada. Isso faz com que exista um ponto, conhecido como ``cotovelo'', cuja variação para o ponto anterior é elevada, mas pequena em relação ao sucessor. O método indica que esse valor seja adequado para atribuir a $K$.\\

Outra estratégia plausível é factível busca binária com base na minimização da função custo. Se escolhermos um intervalo $K \in [1, L)$ tal que a função custo $J(\ldots)_K$ seja estritamente decrescente, pode-se executar o seguinte algoritmo:

\begin{equation*}
    find(l_i, l_f) = \left\{
    \begin{array}{ll}
        find\left(l_i, \dfrac{l_i + l_f}{2} \right), &\textrm{se $J(\ldots)_{(l_i + l_f)/2)} \geq J(\ldots)_{l_i}$}\\
        find\left(\dfrac{l_i + l_f}{2}, l_f \right), &\textrm{se $J(\ldots)_{(l_i + l_f)/2)} < J(\ldots)_{l_i}$}\\
        \dfrac{l_i + l_f}{2},    &   \textrm{se $l_i = l_f + 1$},\\
    \end{array}
    \right.
\end{equation*}

\noindent
onde $J(\ldots)_K$ é a função custo avaliada para um valor de $K$, $l_i$ o valor inferior e $l_f$ o valor superior de um subintervalo pertencente a $[1, L)$, tal que para todo $[l_i, l_f) \subseteq [1, L)$, o valor de $K$ deve estar contido em $[l_i, l_f)$. Nessas condições, $K = find(1, L)$ fará com que $J(\ldots)_K$ seja mínimo.\\

\noindent\rule{\textwidth}{0.5mm}
\textbf{Questão 06}\\
\rule{\textwidth}{0.5mm}

Seja $x_1$ o vetor que representa a entrada em ml/dia de café e $x_2$ a entrada em ml/dia de leite, sabendo que precisamos gerar $K = 3$ perfis de pessoas, bem como tendo os seguintes centroides iniciais:

\begin{equation*}
    C_1(10, 30); C_2(45, 46); C_3(55, 57),
\end{equation*}

\noindent
precisamos utilizar a distância euclidiana, dada por

\begin{equation}
    d((x_a, y_a), (x_b, y_b)) = \sqrt{(x_a - x_b)^2 + (y_a - y_b)^2}
\end{equation}

\noindent
para definir as novas posições de $C_1$, $C_2$ e $C_3$ a partir das médias de todo $p_j \in P$, $P = [ x_1 x_2 ]$ sendo a matriz de entrada, onde $i$ representa um dos agrupamentos. Nesse contexto, a seguinte tabela apresenta o agrupamento de uma entrada e a distância euclidiana para seu centroide correspondente:

\begin{center}
    \begin{tabular}{lll}
        \hline
        $i$                 & $p_j$     &   $d(C_i, p_j)$   \\     
        \hline
        1                   & (32, 27)  &   22.203603       \\
        2                   & (55, 43)  &   10.440307       \\
        3                   & (80, 63)  &   25.709920       \\
        3                   & (85, 50)  &   30.805844       \\
        2                   & (58, 38)  &   15.264338       \\
        3                   & (82, 55)  &   27.073973       \\
        1                   & (25, 31)  &   15.033296       \\
        3                   & (66, 42)  &   18.601075       \\
        3                   & (60, 49)  &   9.433981        \\
        1                   & (35, 12)  &   30.805844       \\
         \hline
    \end{tabular}
\end{center}

Isso responde ao item \textbf{a)} da questão. Para o item \textbf{b)}, define-se um novo centroide por

\begin{equation*}
    C_{i}'\left( \dfrac{1}{|i|}  \sum_{j \in C_{i}} x_{1j}, x_{2j}) \right).
\end{equation*}

\noindent
onde $|i|$ é o número de elementos no agrupamento $i$. Portanto, os novos centroides são:

\begin{equation*}
    C_1(30.67, 23.33); C_2(56.50, 40.50); C_3(74.60, 51.80).
\end{equation*}

Ao recalcular o agrupamento de cada $p_j$, temos:

\begin{center}
    \begin{tabular}{lll}
        \hline
        $i$                 & $p_j$     &   $d(C_i, p_j)$   \\     
        \hline
        1                   & (32, 27)  &   3.903562        \\
        2                   & (55, 43)  &   2.915476        \\
        3                   & (80, 63)  &   12.433825       \\
        3                   & (85, 50)  &   10.554620       \\
        2                   & (58, 38)  &   2.915476        \\
        3                   & (82, 55)  &   2.915476        \\
        1                   & (25, 31)  &   9.538228        \\
        2*                  & (66, 42)  &   9.617692        \\
        2*                  & (60, 49)  &   9.192388        \\
        1                   & (35, 12)  &   12.129213       \\
         \hline
    \end{tabular}
\end{center}

Todas as linhas marcadas com * apresentaram mudanças de agrupamento. A tabela final é mostrada acima.\\

\noindent\rule{\textwidth}{0.5mm}
\textbf{Questão 07}\\
\rule{\textwidth}{0.5mm}

Queremos calcular

\begin{equation*}
    \Sigma = \dfrac{1}{m} \sum_{i = 1}^{m} \left( x^{(i)} \right) \left({x^{(i)}} \right)^T,
\end{equation*}

\noindent
onde $m$ é a dimensão da entrada e $A'$ é a transposta de $A$.

%\textbf{Extras para estudo:}

%\begin{algorithm}
%    \caption{Algoritmo $k$-means, com inicialização aleatória.}
%    \Inicio {
%    
%    }
%\end{algorithm}